★IT?】傳滙豐擬裁員至少500人，又指是次的裁員計劃僅屬冰山一角

滙豐控股(00005)再爆大規模裁員消息，外電引述消息人士指，滙控行政總裁范寧向集團高層施壓，正計劃削減數百個投資銀行的職位，環球銀行及市場業務更擬裁最少500職位，以減低營運成本壓力。

消息指，正式裁員人數尚未有定案，預計最快於今年6月中旬開始裁員。又指是次的裁員計劃僅屬冰山一角，意味早前傳出為削減開支的「橡樹計劃」，已重新啟動並進入新階段。

外電引述滙控聲明指，集團恒常地重新評估各業務及部門的需要，以確員工在合適的地方，擔當適當的職位。

滙豐發言人回覆《東網》查詢時表示不予評論。

滙控集團財務總監邵偉信在5月初公布首季業績時，曾表明努力控制營運開支增速，但強調不應視裁員為開源節流唯一手段，更澄清早前盛傳用作節省成本的「橡樹計劃」屬傳聞，集團未有大規模裁員需要。

IT first

班IT佬應該買匯豐做對沖
被炒後仍有息收

IT唔會有500人咁多，應該包括好多部門

早幾年話總部設香港

搬撚左去巴黎

it點會無500人

其實炒IT成日講笑咁講，但係IT依幾年cut得唔係最勁

炒得最勁係早幾年大搖大擺咁係咁請人果啲risk, compliance友

IT已經cut無可cut

題外話，基本上每次大貓restructure,即係將10個位demise,再開番7個新post
相比之下細貓有同情味好多 — 當然代價就係所有人嘅人工都平均地低一截

lm

一間用香港做名賺鳩香港人錢嘅英國銀行
次次抄人都揀香港先
香港銀行啲門面仲要寫敵國殘字
仲要先過中資銀行喺自己設計嘅銀紙奶共
其實都好仆街

似